<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Živě.cz</title>
    <link>https://www.zive.cz</link>
    <description>
    </description>
    <language>cs</language>
    <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 12:00:00 GMT</pubDate>
    <image>
      <title>Živě.cz</title>
      <url>https://www.zive.cz/Client.Images/Logos/logo-zive-rss.gif</url>
      <link>https://www.zive.cz</link>
    </image>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.zive.cz/rss/sc-47" />
    <item>
      <title>Tesla čelí vyšetřování FBI. Měla lhát o produkci vozů Model 3</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/tesla-celi-vysetrovani-fbi-mela-lhat-o-produkci-vozu-model-3/sc-3-a-195670/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195670-zive.cz</guid>
      <description>Vyšetřování ze strany FBI začal čelit výrobce elektromobilů Tesla. Agenti zjišťují, zda firma neuváděla nesprávné informace o produkci svých vozů Model 3 a tím nelhala investorům o svém byznysu. Čísla o vyrobených kusech měla být oproti realitě nadhodnocena.



Informoval o tom The Wall Street ...</description>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 12:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Stanovit globální pravidla pro provoz automobilů bez řidiče by vůbec nebylo jednoduché</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/stanovit-globalni-pravidla-pro-provoz-automobilu-bez-ridice-by-vubec-nebylo-jednoduche/sc-870-a-195681/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195681-zive.cz</guid>
      <description>Budoucnost prý patří samořídícím automobilům ovládaným AI • To ale lidstvo staví před složité etické otázky • Lidé všude očekávají od inteligentních samořídících aut něco jiného</description>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jaroslav Petr</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Huawei ukázal nový chytrý repráček. Nápadně připomíná Echo i HomePod</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/huawei-ukazal-novy-chytry-repracek-napadne-pripomina-echo-i-homepod/sc-3-a-195667/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195667-zive.cz</guid>
      <description>Čínský výrobce Huawei na své včerejší akci odhalil nový chytrý domácí repráček AI, který v tuto chvíli míří pouze na lokální trh a o jeho světové dostupnosti prozatím nic nevíme. Zaujme především vlastním chytrým asistentem a podezřele povědomým designem.



Repráček se náramně podobná hned dvěma ...</description>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 10:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Daniel Pánek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon má za sebou další rekordní čtvrtletí. Investoři se ale bojí zpomalování růstu</title>
      <link>https://connect.zive.cz/clanky/amazon-ma-za-sebou-dalsi-rekordni-ctvrtleti-investori-se-ale-boji-zpomalovani-rustu/sc-320-a-195664/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195664-zive.cz</guid>
      <description>Amazon zveřejnil finanční výsledky na třetí čtvrtletí tohoto roku • Mezinárodní příjem příliš neroste • Investoři mají strach, že Amazon do budoucna už příliš neporoste</description>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 09:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>IBM si koupí Red Hat. Za linuxovou jedničku utratí 34 miliard dolarů</title>
      <link>https://connect.zive.cz/clanky/ibm-si-koupi-red-hat-za-linuxovou-jednicku-utrati-34-miliard-dolaru/sc-320-a-195674/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195674-zive.cz</guid>
      <description>IBM si koupilo Red Hat. Za podnikovou linuxovou jedničku, o které se dnes ale stále častěji mluví spíše jako o tvůrci cloudových systémů, utratí 34 miliard dolarů. Akcie Red Hatu vykoupí 190 dolarů za kus.



Společně se chtějí stát největším poskytovatelem hybridních cloudů na světě. Spojením ...</description>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 20:43:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Tesla se bojí zneužívání autopilota. U nových vozů nenabízí plnou schopnost automatického řízení</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/tesla-se-boji-zneuzivani-autopilota-u-novych-vozu-nenabizi-plnou-schopnost-automatickeho-rizeni/sc-3-a-195576/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195576-zive.cz</guid>
      <description>Tesla nabízela plnou schopnost automatického řízení • Nyní tato položka zmizela a je nabízena jen stávajícím majitelům • Dle Elona Muska jde o snahu „zabránit zmatku“</description>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft má rekordní čtvrtletí a stává se druhou nejhodnotnější firmou na světě</title>
      <link>https://connect.zive.cz/clanky/microsoft-ma-rekordni-ctvrtleti-a-stava-se-druhou-nejhodnotnejsi-firmou-na-svete/sc-320-a-195646/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195646-zive.cz</guid>
      <description>Microsoft zveřejnil finanční výsledky za první čtvrtletí fiskálního roku 2019 • Výrazně roste jak příjem, tak i zisk • Microsoft se díky propadu Amazonu zároveň stává druhou nejhodnotnější firmou na světě</description>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 07:01:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Mrazivé hlubiny Arktického oceánu kypí životem</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/mrazive-hlubiny-arktickeho-oceanu-kypi-zivotem/sc-870-a-195573/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195573-zive.cz</guid>
      <description>Rozsáhlá a důkladná studie arktického mořského dna, vedená odborníky z Max Planck Institute for Marine Microbiology, přinesla nové poznatky o organismech žijících v temných a mrazivých hlubinách.



Přestože řada lidí by si lehce mohla myslet, že v takto drsných podmínkách musí být „mrtvo“, pravý ...</description>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 07:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jiří Černý</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Pojďme programovat elektroniku: Kamera pro Arduino i Raspberry Pi, která vidí</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/pojdme-programovat-elektroniku-kamera-pro-arduino-i-raspberry-pi-ktera-vidi/sc-3-a-195673/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195673-zive.cz</guid>
      <description>Představte si robotické autíčko s kamerou • S kamerou, která opravdu vidí věci • Na trhu je jich několik a my si dnes vyzkoušíme americkou Pixy2</description>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 18:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Stát zvažuje, že síť pro 5G postaví sám. Proč je to dobrý nápad, proč je to špatný nápad</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/stat-zvazuje-ze-sit-pro-5g-postavi-sam-proc-je-to-dobry-napad-proc-je-to-spatny-napad/sc-3-a-195655/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195655-zive.cz</guid>
      <description>Už příští rok se má dražit pásmo 700 MHz uvolněné po TV vysílání. Obvyklé diskuze na téma podmínek aukce a příchodu čtvrtého operátora jsou tentokrát vlažné. Zato se objevil návrh, že by síť nestavěli operátoři, ale stát a operátorům by pak pronajímal potřebné kapacity.



Něco takového funguje ...</description>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 15:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Filip Kůžel, Jan Láska</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Google zjednodušuje smazání dat o vašem vyhledávání. Dostupné je přímo z hlavní strany</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/google-zjednodusuje-smazani-dat-o-vasem-vyhledavani-dostupne-je-primo-z-hlavni-strany/sc-3-a-195619/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195619-zive.cz</guid>
      <description>Google ukládá o svých uživatelích mnoho informací včetně toho, co vyhledávají ve vyhledávači, na mapách a dalších produktech. Toto chování bylo možné vypnout či ovlivnit již dříve, nyní ale Google nastavení dává více do popředí. Novinka se prozatím týká vyhledávání, v příštím roce zamíří i do ...</description>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 12:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Vladislav Kluska</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Roboti si navrhnou vlastní strukturu v simulaci a vytisknou se na 3D tiskárně. Evoluce bude rychlá</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/roboti-si-navrhnou-vlastni-strukturu-vsimulaci-a-pote-vytisknou-na-3d-tiskarne-evoluce-bude-trvat-par-okamziku/sc-870-a-195672/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195672-zive.cz</guid>
      <description>Vědci vytvořili systém, který robotům umožní velmi rychlou evoluci • Systém kombinuje jak simulaci v počítači, tak i rychlý 3D tisk • Robotická konstrukce se může rychle přizpůsobovat prostředí a problémům</description>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 11:27:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Cloudflare plánuje vstup na veřejnou burzu. Počítá s oceněním 3,5 miliardy dolarů</title>
      <link>https://connect.zive.cz/clanky/cloudflare-planuje-vstup-na-verejnou-burzu-pocita-socenenim-35-miliardy-dolaru/sc-320-a-195609/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195609-zive.cz</guid>
      <description>Společnost Cloudflare sice o sobě nedávno dala vědět díky uvedení vlastních DNS serverů (1.1.1.1 a 1.0.0.1), které konkurují například řešení od Googlu nebo OpenDNS. Nyní na sebe firma upozornila oznámením o vstupu na veřejnou burzu. 



Cloudflare má CDN (Content Delivery Network) servery po celém ...</description>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 10:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Neuronová síť namalovala obraz. Někdo ho pak koupil za půl milionu dolarů</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/neuronova-sit-namalovala-obraz-nekdo-ho-pak-koupil-za-pul-milionu-dolaru/sc-3-a-195668/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195668-zive.cz</guid>
      <description>Obraz, který vytvořila umělá inteligence, se prodal za neuvěřitelných 432 tisíc dolarů, tedy v přepočtu za více jak 9 milionů korun. Nejde přitom o výplod volné „fantazie“ počítače, ale v zásadě jen o kombinaci strojového učení s náhodným generátorem.



Úspěch si může připsat firma Obvious, která ...</description>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 07:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Daniel Pánek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Týden Živě: Nové procesory Intel, CAPS LOCK Day, návštěva Honeywellu a koťátka</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/tyden-zive-nove-procesory-intel-caps-lock-day-navsteva-honeywellu-a-kotatka/sc-3-a-195662/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195662-zive.cz</guid>
      <description>Na internetu jsou první testy deváté generace Intel Core • Zajeli jsme do Honeywellu, kde nám ukázali satelitní internet pro letadla • Google umí klonovat své vlastní služby</description>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 23:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>David Polesný, Jakub Čížek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Autonomní školní autobus na Floridě dojezdil, podle úřadů nesplňuje předpisy</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/autonomni-skolni-autobus-na-floride-dojezdil-podle-uradu-nesplnuje-predpisy/sc-3-a-195638/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195638-zive.cz</guid>
      <description>Na Floridě od září vozil školáky autonomní autobus • Úřady minulý týden použití vozidla pro tyto účely zakázaly • Na čí straně se stala chyba?</description>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 17:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Hlasový překladač Langie je kapesní polyglot ve vašich službách</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/hlasovy-prekladac-langie-je-kapesni-polyglot-ve-vasich-sluzbach/sc-3-a-195665/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195665-zive.cz</guid>
      <description>Hlasový překladač Langie (www.Langie.cz) je užitečná hračka pro ty, kdo rádi cestují, ale nevládnou cizími jazyky. Stisknete modré tlačítko a na druhé straně z reproduktoru leze kde co od angličtiny přes čínštinu po exotickou svahilštinu. Cizinec má k dispozici žluté tlačítko a z vašeho ...</description>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 15:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Filip Kůžel, Jan Láska</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Islámští vůdci vydali fatvu proti populární hře PUBG. Je prý „ztrátou času“</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/islamsti-vudci-vydali-fatvu-proti-popularni-hre-pubg-je-pry-ztratou-casu/sc-3-a-195661/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195661-zive.cz</guid>
      <description>Jak se hry stávají čím dál populárnější mezi širokou veřejností, dostávají se do pozornosti nejrůznějším autoritám, a to i islámském světě. Islámští vůdci v iráckém Kurdistánu si například posvítili na oblíbenou hru PlayerUnknown’s Battlebroungs (PUBG). Vydali proti ní fatvu, což znamená, že se pro ...</description>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 12:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Singapur vyzkouší elektrické samolétající taxíky. Dodá je německý Volocopter</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/singapur-vyzkousi-elektricke-samoletajici-taxiky-doda-je-nemecky-volocopter/sc-870-a-195654/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195654-zive.cz</guid>
      <description>Volocopter zahájí testy svých autonomních létajících taxíků • K přepravě pasažérů chce používat křížence vrtulníku a dronu • Stroj je tak tichý, že ho v ruchu města není slyšet</description>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 10:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>ByteDance se stal nejhodnotnějším startupem světa. Patří mu aplikace pro karaoke</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/bytedance-se-stal-nejhodnotnejsim-startupem-sveta-patri-mu-aplikace-pro-karaoke/sc-3-a-195666/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195666-zive.cz</guid>
      <description>Ani Uber, ani AirBnb, ani Lyft nebo SpaceX. Nejhodnotnějším startupem světa se stala čínská firma, o které dost možná nikdo z vás neslyšel - ByteDance. Stalo se tak díky investici v hodnotě 3 miliard dolarů, kterou ByteDance poskytla společnost SoftBank, informuje Bloomberg. Aktuálně tak má hodnotu ...</description>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 07:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Markéta Mikešová</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>DUEL: Bude lepší mít jeden čas po celý rok, nebo zachovat střídání na letní?</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/duel-bude-lepsi-mit-jeden-cas-po-cely-rok-nebo-zachovat-stridani-na-letni/sc-3-a-195640/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195640-zive.cz</guid>
      <description>V rámci celé Evropy se řeší otázka, zda zachovat střídání času • Střídání času má své důvody, ale pádné argumenty jsou i pro zrušení • Vyslechněte si argumenty a hlasujte, na jaké straně jste vy</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 23:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jakub Čížek, Vladislav Kluska</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Nový materiál by mohl usnadnit realizaci myšlenky vesmírného výtahu</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/novy-material-by-mohl-usnadnit-realizaci-myslenky-vesmirneho-vytahu/sc-870-a-195648/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195648-zive.cz</guid>
      <description>O vesmírném výtahu jsme nedávno psali v souvislosti se badatelů z japonské Shizuoka University. V tomto článku jsme mj. uváděli, že momentálně nedisponujeme materiály dostatečně pevnými na to, aby bylo možné danou myšlenku uvést v život. Jenže výzkum rychle postupuje kupředu...



Vědci z Tsinghua ...</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 19:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jiří Černý</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Windows 8 mají 6 let. Byl to propadák, který přinesl dlaždice a moderní aplikace</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/windows-8-maji-6-let-byl-to-propadak-ktery-prinesl-dlazdice-a-moderni-aplikace/sc-3-a-195659/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195659-zive.cz</guid>
      <description>Windows 8 dnes slaví 6 let od zahájení prodejů. Mnohými zatracovaný systém, který byl ale na poměry Microsoftu dosti revoluční a odvážný. Nikdy se ale co se týče podílu na trhu ani nepřiblížil Windows 7 a brzy byl nahrazen populárnějšími Desítkami.

Aktuálně používá podle Rankings.cz verze 8.1 jen ...</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 14:10:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Vladislav Kluska</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Další odhalení jak z béčkového filmu? Rusko a Čína prý odposlouchávají Trumpův iPhone</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/dalsi-odhaleni-jak-z-beckoveho-filmu-rusko-a-cina-pry-odposlouchavaji-trumpuv-iphone/sc-3-a-195658/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195658-zive.cz</guid>
      <description>Letošní říjen bychom mohli tak trošku překřtít na měsíc nebývalých informačních úniků, kterým se nevyrovnají ani hollywoodské scénáře. Platí to tedy alespoň o USA.













Zatímco zkraje října to byla výbušná zpráva Bloombergu, podle které se dostaly do datových center Amazonu štěnice ...</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 14:06:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Používáte Google Docs? Zadejte do adresního řádku doc.new, sheet.new nebo třeba form.new</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/pouzivate-google-docs-zadejte-do-adresniho-radku-docnew-sheetnew-nebo-treba-formnew/sc-3-a-195653/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195653-zive.cz</guid>
      <description>Pokud používáte v práci G Suite, anebo soukromý Google Drive s webovými editory Google Docs, díky jednoduchému vylepšováku nyní můžete ještě rychleji vytvořit nový textový a tabulkový dokument nebo třeba prezentaci.



Google si totiž zaregistroval hromadu domén, které na tyto nové dokumenty ...</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 09:15:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Google konečně zatlačí na výrobce telefonů s Androidem. Budou muset povinně vydávat aktualizace</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/google-konecne-zatlaci-na-vyrobce-telefonu-s-androidem-budou-muset-povinne-vydavat-aktualizace/sc-3-a-195637/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195637-zive.cz</guid>
      <description>Aktualizace dělají většině výrobců s Androidem stále problémy a situace, kdy i některé top modely nemají aktuální verzi systému a ani bezpečnostní záplaty, není nikterak neobvyklá. I když se situace již lepší, Google už zřejmě nehodlá nečinně vyčkávat. V nových smlouvách, které získal web The ...</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 07:55:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Vladislav Kluska</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>NOAA bude lépe předpovídat počasí. Američané v lednu začnou používat nový model FV3</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/noaa-bude-lepe-predpovidat-pocasi-americane-v-lednu-zacnou-pouzivat-novy-model-fv3/sc-870-a-195625/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195625-zive.cz</guid>
      <description>Americký Národní úřad pro oceán a atmosféru NOAA začne zkraje příštího roku používat nový globální předpovědní model – vylepšený FV3, tedy Finite-Volume Cubed-Sphere Dynamical Core.



Vzhledem k tomu, že je model FV3 lépe optimalizovaný pro použití na současných superpočítačích, NOAA věří, že bude ...</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 15:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jakub Čížek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>GM řeší problém: jeho autonomní auta „přehlížejí“ chodce, přitom mají příští rok vyjet do ulic naostro</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/gm-resi-problem-jeho-autonomni-auta-prehlizeji-chodce-pritom-maji-pristi-rok-vyjet-do-ulic-naostro/sc-3-a-195649/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195649-zive.cz</guid>
      <description>Divize Cruise Automation společnosti General Motors, zabývající se vývojem autonomních vozidel, se potýká s technickými problémy. Systém, zajišťující orientaci aut v prostoru, nepracuje podle předpokladů. Anonymní zdroje blízké projektu to prozradily agentuře Reuters.



Bohužel se nejedná o jednu ...</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:47:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>22,5 hodiny na jedno nabití, přitom výkonné procesory i grafika. Nové notebooky HP Spectre x360</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/225-hodiny-na-jedno-nabiti-pritom-vykonne-procesory-i-externi-grafika-nove-notebooky-hp-spectre-x360/sc-3-a-195635/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195635-zive.cz</guid>
      <description>HP aktualizovalo řadu svých konvertibilních notebooků Spectre x360 • Přichází s „ostřejším“ vzhledem a portem USB-C v rohu • Lákadlem 13" verze má být výdrž až 22,5 hodin</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 10:51:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Malý cubesat Wall-E na své cestě vesmírem poprvé vyfotil Mars</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/maly-cubesat-wall-e-na-sve-ceste-vesmirem-poprve-vyfotil-mars/sc-870-a-195634/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195634-zive.cz</guid>
      <description>Cubesatu přezdívanému Wall-E se podařilo vyfotit Mars • Miniaturní sonda pořídila snímek ze vzdálenosti asi 12,8 milionů kilometrů • Účelem bylo mj. otestovat přístroje na palubě Wall-E</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:20:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Stanislav Mihulka</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Testy nových procesorů Intel Core i9-9900K, i7-9700K a i5-9600K. Upgrade se moc nevyplatí</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/testy-novych-procesoru-intel-core-i9-9900k-i7-9700k-a-i5-9600k-vyplati-se-upgradovat/sc-3-a-195578/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195578-zive.cz</guid>
      <description>Testy nových procesorů 9. generace jsou venku • Intel zatím poskytl k recenzím jen tři modely • Jaký mají nové procesory výkon, spotřebu a vyplatí se upgradovat?</description>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 11:08:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Javůrek</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>NASA v Antarktidě vyfotila bizarní, dokonale obdélníkový ledovec</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/nasa-v-antarktide-vyfotila-bizarni-dokonale-obdelnikovy-ledovec/sc-870-a-195630/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195630-zive.cz</guid>
      <description>V Antarktidě se od Larsenova šelfového ledovce oddělila ledová kra, která má neuvěřitelně geometrický tvar. Plovoucí kvádr vypadá, jako by ho někdo úmyslně vyřezal obrovskou motorovou pilou. Snímek z letadla pořídila a následně zveřejnila na Twitteru divize NASA, zabývající se výzkumem polárních ...</description>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 07:00:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Karel Kilián</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Dobré vědět: Jak se bude vesmír vyvíjet dál a co se stane s naší planetou</title>
      <link>https://vtm.zive.cz/clanky/dobre-vedet-jak-se-bude-vesmir-vyvijet-dal-a-co-se-stane-s-nasi-planetou/sc-870-a-195644/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195644-zive.cz</guid>
      <description>

Jak to bude se Zemí, Sluncem a vůbec celým vesmírem dál? Podle stávajících poznatků lze vývoj v následujících miliardách let docela dobře odhadnout. Více už se dozvíte v dnešním díle nového pořadu Dobré vědět, který vzniká ve spolupráci s projektem Dobré vědět a Slezskou univerzitou v ...</description>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 18:30:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Jiří Dobrý</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Revolut v Česku otevírá pobočku. Kartu můžete získat zdarma</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/revolut-v-cesku-otevira-pobocku-kartu-muzete-ziskat-zdarma/sc-3-a-195641/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195641-zive.cz</guid>
      <description>Britský finančně-technický startup Revolut působí od května i na českém trhu, nyní zde otevírá i pobočku a rozšiřuje možnosti využití. Revolut zaujal hlavně pro možnost placení virtuálními kartami v zahraničních e-shopech s výhodným kurzem, nebo rychlou směnou kryptoměn. Ale má i jiné ...</description>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 15:17:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Martin Miksa</dc:creator>
    </item>
    <item>
      <title>Facebook za skandál s Cambridge Analytica dostal v Británii směšnou pokutu. Pod GDPR by byla větší</title>
      <link>https://www.zive.cz/clanky/facebook-za-skandal-s-cambridge-analytica-dostal-v-britanii-smesnou-pokutu-pod-gdpr-by-byla-vetsi/sc-3-a-195639/default.aspx</link>
      <guid isPermaLink="false">195639-zive.cz</guid>
      <description>Facebook byl za skandál týkající se firmy Cambridge Analytica popotahován na několika místech a nyní došlo k uložení pokuty ve Velké Británii. Ta je sice nejvyšší možná, odvíjí se ale od legislativy, která byla platná v daných letech. Facebook tak pokutu na svém účtu ani nezaznamená.



Zneužívání ...</description>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:35:00 GMT</pubDate>
      <dc:creator>Vladislav Kluska</dc:creator>
    </item>
  </channel>
</rss>